義大利上千人染疫驟逝 報章訃聞增至10大版

義大利的武漢肺炎（COVID-19）疫情在一個多月間大爆發，截至周六（3/14）為止已有逾2萬人確診，1441人死，成為中國以外疫情最嚴重的國家，網上流傳一段片，顯示無情的病毒如何在義國殺人如麻。

影片中，一名說著義語男子翻閱疫情重災區倫巴底大區的《貝加莫報》（L’Eco di Bergamo），他先翻2月9日報內的訃聞版，佔了一版半，而當時義大利僅有3起武漢肺炎病例。

接著男子翻閱上周五的《貝加莫報》，他翻了10版，全都是訃聞，而當天全國有1.76萬起確診，1266人死亡。

義大利今年1月31日發現兩起確診病例，是該國首次出現新冠病毒病例。兩名確診的中國旅客於1月23日抵達米蘭機場，隨後搭車前往羅馬。到上月21日，倫巴底大區爆發疫情，自此一發不可收拾，總理上周被迫宣佈「鎖國」抗疫。（國際中心／綜合外電報導）

感謝中國吧

義大利今年1月31日發現兩起確診病例，是該國首次出現新冠病毒病例。兩名確診的中國旅客於1月23日抵達米蘭機場，隨後搭車前往羅馬
thank you china

慘

驟眼睇全部都係老野

生化病毒襲擊真係好有效
搵兩個帶原者已經反轉到成個國家,
仲要事後扮好人話會支援人地, 逼人地多謝番自己
完全係不戰而屈人之兵

Agree

所以支那而家死口否認P4 實驗室係源頭

因為陰質到喺中美貿易戰白熱化階段放生化武器，真係賤撚過放核彈

等制裁啦

感冒會唔會死得咁快啊死鬼佬